  \RequirePackage[l2tabu, orthodox]{nag}
\documentclass[a4paper,11pt]{report}
\usepackage[top=4cm, bottom=4cm, left=3.5cm,right=3.5cm]{geometry}
\usepackage{color}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[cyr]{aeguill}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{longtable}
\usepackage[aboveskip=.5cm]{caption}
\usepackage{listings}
\usepackage[lined,boxed,commentsnumbered,linesnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{cancel}
\usepackage[Lenny]{fncychap}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{color,colortbl}
\usepackage{mathdots}

\begin{document}
\tableofcontents
\newpage

\chapter{Introduction générale}
\section{Introduction}
l’Enac : c’est l’entreprise nationale des canalisations pour les hydrocarbures, filiale de SONATRACH, a été créée lors de la restructuration de cette dernière le 1er août 1981  l’ENAC travaille à enrichir et pérenniser son savoir-faire, capitalisé depuis sa création, dans la perspective de toujours mieux faire en matière de :
\begin{itemize}
\item Maîtrise des méthodes et moyens utilisés, avec comme objectif permanent d'optimiser les coûts de réalisation des ouvrages,
\item Modernisation de l’outil de production par l’acquisition de matériel plus performant,
\item Investissement dans le capital humain,
\item Fidélisation de sa clientèle, à travers une politique de confiance et de respect des engagements .
\end{itemize}

Aujourd’hui, l’ENAC capitalise plus de 35 années d’expérience dans son domaine d’activité et est devenue, ainsi, pionnière dans la construction et la pose de canalisations destinées au transport d’hydrocarbures liquides et gazeux.

Dans le cadre du développement de son activité, l’Entreprise a acquis une dimension et une notoriété incontestable dans :
\begin{itemize}
\item La construction des ouvrages de transport en EPC, tous diamètres confondus ,
\item La réalisation des collecteurs des puits producteurs d’hydrocarbures ,
\item La réalisation des installations de surface
\item La réfection et la réhabilitation des canalisations et des collecteurs en service, tous diamètres onfondus ,
\item La réhabilitation du gazoduc GG1 Ø42" sur 103 kms de Medjedel à Sid Aissa ,
\item Le contrôle qualité des tubes, vannes et raccorderie ,
\item Le contrôle qualité des appareils gaz et vapeur (APG, APV) ,
\item La réhabilitation en EPC du gazoduc GZ3 lot1 Ø42" sur 104 kms, de Nador à Knanda ,
\item Le Contrôle Non Destructif (CND) des soudures .
\end{itemize}

L’ENAC a su accroître son savoir-faire jusqu'à devenir leader national dans la pose de canalisations avec, à son actif, la réalisation de plusieurs projets de grande envergure, notamment :
\begin{itemize}
  \item En EPC le GK2 Ø42" sur 575 kms, de Hassi R’mel à Skikda,
  \item Le gazoduc GG1 Ø42" sur 437 kms, de Hassi R’mel à Isser.
  \item Le gazoduc GZ3 Ø42" sur 511 kms, de Hassi R’mel à Arzew.    
\end{itemize}


\section{Problématique}
Problématique : Comment optimiser les coûts au sein du département de comptabilité analytique de la société et ainsi pouvoir augmenter le profit ?

Un coût : est la somme d’un ensemble de charges supportées par la structure.
    
la comptabilité analytique est dite comptabilité de gestion des coûts , c’est elle qui prend en charge le calcul de ces derniers.

il existe trois grands types de coûts : 
\begin{itemize}
\item les coûts d’achat.
\item les coûts de production.
\item les coûts de distribution ( de commercialisation).
\end{itemize} 

\chapter{Etat de l'art}

\chapter{Résolution du problème}
\section{Modèle mathématique}
\subsection{récolte des données et définition des contraintes}
\subsection{modélisation du problème}

\section{résolution de la problématique}
\subsection{expérimentation}
\subsection{description de l'outil et des résultats  }
\subsection{description des algorithmes}

\chapter{Conclusion}
\section{conclusion}
\subsection{points faibles et points forts du modèle}
\subsection{analyse et critique des résultats….}
\subsection{le rôle de la recherche opérationnelle dans la comptabilité  }
\subsection{analytique au sein d'une entreprise}

\end{document}